警4個月涉4闖法院行動 聲稱「公眾地方」遭大狀反駁 司法機構拒回應有否准許

8.31太子站首宗案件宣判，警方散庭後在九龍城法院拉起長達近20米的封鎖線，包括樓梯及停車場出入口，並截查及檢控至少5名市民。現場警員聲稱是「公眾地方」，但眾新聞翻查地界，顯示該路段屬於法院範圍，與警員說法不符。

問題是，警方進入法院行動前，有沒有知會司法機構？基於甚麼危急情況，不得不進入法院行動？立法會文件顯示，警方在2003年的指引，列明警方在法院範圍內進行拘捕行動，如干擾到司法工作的正常執行，可能構成刑事藐視法庭罪。司法機構當時亦建議，指引應訂明，警員在法院範圍內執行拘捕行動之前，必須先取得法庭許可。

記者向現場警員追問，對答如下：

記者：算不算法院範圍？

警員：是啊，是法院的公眾地方範圍。得啦，唔使challenge我。你問PPRB，我們做緊嘢。這是公眾地方。

記者：你們有沒有問過（司法機構）？

警員：他們違反599，這是公眾地方。

記者：但這是司法機構範圍。

警員：不包的，這是法院地方，但不是私人地方。

記者：無問過司法機構？

警員：唔使問。

皇軍

Push

毅進仔真係毅進仔

係，我係痴線架

推

（持續關注）白羅斯單嘢一定要好好Twitter出去

梁振英：法庭、法官個坐位都不是法外之地

司法機構係皇軍面前都要跪

畜生： i am the law

法庭權威掃地

黑警>律政師
搞清楚先唔該

連一個PC仔都可以踐踏法庭權威

同支那警講法治？